{
    "question": "Katanya yg tepat menanyakan keadaan prilaku atau penjelasan isi teks adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Kata tanya adalah kata yang dipakai dalam kalimat tanya.</p><p></p><p><strong>Fungsi kata tanya</strong></p><p></p><p><strong>O1. Kata tanya \u201cApa\u201d:</strong> Untuk menanyakan benda atau sesuatu, keadaan atau perbuatan, dan segala sesuatu yang berkaitan dengan isi atau pokok bahasan.</p><p><strong>O2. Kata tanya \u201cSiapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan orang atau pihak yang terlibat.</p><p><strong>O3. Kata tanya \u201cKapan\u201d:</strong> Untuk menanyakan waktu terjadinya sebuah peristiwa atau kejadian.</p><p><strong>O4. Kata tanya \u201c(Di, Ke, Dari) Mana\u201d:</strong> Untuk menanyakan tempat berlangsungnya suatu peristiwa, lokasi yang akan dituju, tempat yang sedang digunakan atau yang telah didatangi.</p><p><strong>O5. Kata tanya \u201cMengapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan sebab atau alasan suatu peristiwa terjadi.</p><p><strong>O6. Kata tanya \u201cBagaimana\u201d:</strong> Untuk menanyakan keadaan atau kejelasan tentang sesuatu hal, cara atau proses pengerjaan sesuatu.</p><p><strong>O7. Kata tanya \u201cBerapa\u201d:</strong> Untuk menanyakan banyak, jumlah atau satuan.</p><p></p><p>Dengan demikian, jawaban yang  tepat adalah <strong>bagaimana</strong>.</p><p></p><p>n : <strong>semoga membantu yya</strong> :) </p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "termasuk-jenis-cerita-apakah-cerita-ta-oernah-kelaut-mengapa-383",
            "question": "Termasuk jenis cerita apakah cerita ta oernah kelaut? Mengapa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dia di hutan terus kerna terus dia men cari makan dan dia ke te mu rubah dan dia kete mu laut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>terimakasih atas pertanyaan nya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulis-tuliskan-unsur-unsur-struktur-karya-ilmiahkan-pengertian-ka-675",
            "question": "Tulis tuliskan unsur-unsur struktur karya ilmiahkan pengertian karya ilmiah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Halaman judul</p><p>\u2022Halaman pengesahan</p><p>\u2022Halaman persembahan</p><p>\u2022Kata pengantar</p><p>\u2022Abstrak</p><p>\u2022Daftar isi</p><p>\u2022Pendahuluan</p><p>\u2022Landasan teori</p><p>\u2022Pembahasan</p><p>\u2022Simpulan</p><p>\u2022Daftar pusaka</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu^^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-contoh-sikap-dan-perilaku-terpuji-terhadap-orang-yang-606",
            "question": "Tuliskan 5 contoh sikap dan perilaku terpuji terhadap orang yang kita sayangi !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Memberikan kasih sayang dan bimbingan kepada mereka</p><p>2. Memberikan contoh dengan berbuat sesuai ucapan</p><p>3. Berbicara dengan sopan</p><p>4. Menolong bila saat kesulitan</p><p>5. Bersabar menghadapi kemarahannya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-berikut-ini-adalah-merupakan-perbuatan-orang-yang-telah-mener-299",
            "question": "10. Berikut ini adalah merupakan perbuatan orang yang telah menerima Roh Kudus, ..    A. membalas kejahatan dengan tenang\r\nC. hidup dalam perdamaian\r\nB. menghindari kerumunan\r\nD. rajin belajar.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membalas kejahatan dengan tenang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusiapurba-hidup-secara-berpindah-pindah-dari-suatu-tempa-ke-t-478",
            "question": "Manusia.purba hidup secara berpindah pindah dari suatu tempa ke temoat lain atau nomanden,karena\u3002\u3002\u3002    a.manusia.purba sangat bergantung pada alam\r\nb.serangan dari keromok.lain \r\nc.sering terjadi.bencana.alam \r\nd.manusia purba tidak.hidup.berkelonpok\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. karena manusia sangat tergantung pada alam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Manusia Purba Sangat Tergantung Dengan Alam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia Purba Berpindah-Pindah Tempat Karena Mereka Mencari Daerah Yang Subur, Tersedia Bahan Makanan, Dan Tersedia Air.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-hari-minggu-pak-andi-berencana-mengajak-keluarganya-untuk-t-244",
            "question": "Pada hari Minggu, Pak Andi berencana mengajak keluarganya untuk tamasya ke pantai.    Pada hari yang sama, warga sekitar akan bergotong royong membersihkan lingkungan\r\nLangkah tepat yang harus diambil Pak Andi adalah ....\r\nA. tetap pergi tamasya karena sudah direncanakan\r\nB. mengubah tujuan tamasya ke tempat yang lebih dekat\r\nC. merencanakan tamasya pada hari yang lain\r\nD. mengajak warga mengganti hari agar Pak Andi bisa berpastisipasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban adalah </p><p>C </p><p>Maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C . merencanakan tamasya pada hari lain .</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-10-sifat-dari-serat-buatan-295",
            "question": "Tuliskan 10 sifat dari serat buatan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1\u00b7 Sangat kuat dan tahan gesekan.<br>2\u00b7 Dalam keadaan kering atau basah kekuatannya tetap sama kecuali asetat.<br>3\u00b7 Kenyal, pegas (elastis dan tahan regangan)<br>4\u00b7 Kurang menghisap air.<br>5\u00b7 Peka terhadap panas.<br>6\u00b7 Sukar mengisap air<br>karena memberi rasa lembab.<br>7\u00b7 Terasa panas bila dipakai.<br>8\u00b7 Melunak dan meleleh kena strika panas.<br>9\u00b7 Cepat menimbulkan statis electricity.<br>10\u00b7 Tahan ngengat, jemur, dan serangga.<br>11\u00b7 Dapat diawetkan dengan panas.<br>12\u00b7 Bahan awet.<br>13\u00b7 Mudah dalam pemeliharaan.<br>14\u00b7 Mudah menghilangkan noda yang menempel.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-gaya-penampilan-862",
            "question": "Apa yg dimaksud gaya penampilan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bentuk citra dari diri seseorang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-perbedaan-sifat-individu-642",
            "question": "Sebutkan 3 contoh perbedaan sifat individu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Rajin dalam menjaga kebersihan.</p><p>2.Pemalas, tidak rapi dan tidak menjaga kebersihan.</p><p>3.Pemarah, kurang penyayang serta kasar.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-kenaikan-harga-sembako-terjadi-di-mana-mana-tanpa-dapat-dicega-302",
            "question": "1. Kenaikan harga sembako terjadi di mana-mana tanpa dapat dicegah. 2. Hal itu membuat masyarakat mene    3. Selain itu, karena beratnya kehidupan di zaman sekarang ini, sudah banyak warga masyarakat yang me\r\ntindakan di luar aturan. 4. Keluhan masyarakat atas kenaikan harga kebutuhan pokok sudah terjadi cukup\r\nHarga beras sudah mencapai Rp. 9.000 per kg, sementara pendapatan per harinya kecil.\r\n5. Permasalahan yang terdapat pada teks tersebut adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nomor 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kenaikan harga sembako membuat masyarakat mengeluh karena pendapatan masyarakat perharinya kecil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}